10刀手灣仔攔車斬人 黑漢命危

10刀手灣仔攔車斬人 黑漢命危

要聞

【本報訊】年初五凌晨灣仔告士打道街頭殺聲震天，發生斬人血案，三輛汽車行經告士打道遭10多名持鐵鎚及利刀大漢衝出馬路阻攔砸車，混亂中一名男子頭及手腳中刀，負傷狂奔140米登上過海的士逃命，善心的士司機載到伊利沙伯醫院救治。警方趕至現場發現兩輛損毀汽車，事後以涉嫌藏械及打架拘捕兩車司機。

被斬男子姓車（36歲），送院搶救後危殆，留醫深切治療部，警方仍未能替他錄口供，正調查案中是否仍有其他傷者，並追查事主背景及遇襲原因。至於同案被捕兩男子是留在現場的七人車及客貨車司機，2人無受傷，亦報稱對事件不知情。警方初步調查發現傷者及兩疑犯均有黑社會背景，案件交港島總區反黑組跟進。

遇襲男子留醫深切治療部，情況危殆。江寶龍攝

傷者浴血突圍 登的士逃走

事發昨凌晨2時許，私家車、七人車及客貨車沿告士打道駛至馬師道交界，其間10多名男子手持鐵鎚及利刀衝出馬路，追逐三車及截停，其間他們一度包圍私家車及客貨車，並發狂砸毀客貨車玻璃窗。據讀者提供片段，攔路砸車歷時25秒，當時其中一輛車離開，七人車及客貨車則留在現場。浴血車手突圍而出狂奔140米至馬師道與駱克道交界的過海的士站，登上的士要求往旺角，司機送他到伊利沙伯醫院，的士遺下大灘血迹。警方趕至告士打道，發現路邊鐵欄被撞，地上血迹斑斑。

警員發現涉事七人車及客貨車，其中客貨車玻璃窗遭砸毀，警方調查期間姓黃（32歲）及姓吳（34歲）男子自稱是該兩車的司機，2人稱遇襲後落車逃走，不知始末，但警方調查後以涉嫌藏有攻擊性武器及打架拘捕2人。警員續在七人車內撿獲一支鐵通及4把鐵鎚。
消息稱，垂危姓車傷者從事地盤測量工作，他所駕駛的私家車屬公司登記，其僱主稱該車給傷者於公事用，昨早才知他遇襲，但不知原因，相信不涉公事。

■記者江寶龍、李家傑

多名男子昨日凌晨持鐵鎚及利刀衝出告士打道，先後襲擊私家車（左圖）及客貨車（右圖）。讀者提供圖片

傷者負傷登上的士，車廂遺下大灘血迹。

灣仔受傷，送去佐敦

紅隧塞車點算

的士佬咁夠薑

個客話去旺角，你想點？
仲有，凌晨紅隧塞嘅話，其他地方一樣有可能塞

黑漢，第一時間仲以為係黑人 非洲南亞兵團作亂添!
點知係本地薑，真心 如果係黑社會，我會祝福班被斬與斬的，全部早登極樂，趁早死，冇咁多錢俾佢地坐監嘆世界!
希望佢地所有女伴 同 個女，可以做雞
我唔介意屌

追捕兩米黑鬼

負傷狂奔140米登上過海的士逃命

可能司機唔熟港島路, 咪去佐敦

140m唔係好遠姐
半個圈小啲
博命跑10幾秒都跑到

黑社會也有愛國的

最近都咁多黑社會斬人案
其實個政府都幾無面

以為黑漢講緊力架

黑警做野

大把的士佬後生都係垃圾臭mk撈唔起中年走去揸的士揸到變廢老

可能司機都係斬人果班夾埋特登車佢去咁遠

劈友

愛國咪要死囉! 愛黨先有用架嘛

洪興同東英爭地盤,呢期 !